[{"question":"What is the plural of 'Magus' ?","answer":"4","options":{"option1":"Magus","option2":"Maguses","option3":"Magux","option4":"Magi"}},{"question":"What is the verb form of 'Power'?","answer":"4","options":{"option1":"Powerful","option2":"Powerfully","option3":"Enpower","option4":"Empower"}},{"question":"Find out the correct sentence -","answer":"1","options":{"option1":"He insisted on my going to cinema","option2":"He insisted me to go to cinema","option3":"He insisted in my going to cinema","option4":"He insisted for my going to cinema"}},{"question":"Which one is the correct passive form of the sentence - 'He satisfied everybody.' ?","answer":"3","options":{"option1":"Everybody has been satisfied by him.","option2":"Everybody was satisfied by him.","option3":"Everybody was satisfied with him.","option4":"Everybody would be satisfied at him."}},{"question":"What is the synonym of the word \"Repress\"?","answer":"1","options":{"option1":"Control","option2":"Represent","option3":"Republish","option4":"Repute"}},{"question":"He talks as though-","answer":"4","options":{"option1":"he was a child","option2":"he is a child","option3":"he has been a child","option4":"he were a child"}},{"question":"What is the antonym of the word 'Compulsory'?","answer":"3","options":{"option1":"Mandatory","option2":"Obligatory","option3":"Voluntary","option4":"Complimentary"}},{"question":"What is the noun of the word 'Confess'?","answer":"1","options":{"option1":"Confession","option2":"Confess","option3":"Confusion","option4":"Confessionably"}},{"question":"'সকাল থেকে গুঁড়ি গুঁড়ি বৃষ্টি হচ্ছে'- the correct tanslation of this sentence is-","answer":"4","options":{"option1":"It is raining since morning.","option2":"It has been being raining since morning.","option3":"It has been raining for morning.","option4":"It has been raining since morning."}},{"question":"'Black and blue' means-","answer":"2","options":{"option1":"mercifully","option2":"mercilessly","option3":"sympathetically","option4":"hopefully"}},{"question":"'He acted in my advice'- complex form of this sentence is-","answer":"4","options":{"option1":"I advised him and he acted.","option2":"I advised him that he acted.","option3":"He acted according to my advice.","option4":"He acted as I advised him."}},{"question":"The word 'Lunar' is related to-","answer":"1","options":{"option1":"Moon","option2":"Sun","option3":"Earth","option4":"Mars"}},{"question":"'Maiden speech' means -","answer":"3","options":{"option1":"a speech by a woman","option2":"the main speech","option3":"the first speech","option4":"the last speech"}},{"question":"The girl was reclining --- the couch.","answer":"1","options":{"option1":"on","option2":"by","option3":"in","option4":"to"}},{"question":"Choose the correct sentence :","answer":"2","options":{"option1":"If he works hard, he succeeds.","option2":"If he works hard, he will succeed.","option3":"If he would work hard, he succeeded.","option4":"If he worked hard, he succeeded."}},{"question":"He went to bed after-","answer":"4","options":{"option1":"he will learn his lessons.","option2":"he would learn his lessons.","option3":"he learns his lessons.","option4":"he had learnt his lessons."}},{"question":"'A bolt form the blue' means--","answer":"2","options":{"option1":"An unexpected reward","option2":"An unexpected calamity","option3":"An unexpected blue colour","option4":"An unexpected person of blue wear"}},{"question":"The antonym of the word 'Benign' is --","answer":"4","options":{"option1":"Beginning","option2":"Peaceful","option3":"Blessed","option4":"Malignant"}},{"question":"\" তাঁকে তিরস্কার করা হয়েছিল\"- এর শুদ্ধ ইংরেজি-","answer":"option -এ সঠিক উত্তর নেই","options":{"option1":"He was dishonoured.","option2":"He was brought to him.","option3":"He was brought to book.","option4":"He was punished."}},{"question":"We helped him ...... the work.","answer":"2","options":{"option1":"to finish","option2":"finishing","option3":"in finishing","option4":"finish"}},{"question":"He fought ....... to defeat the enemy.","answer":"1","options":{"option1":"tooth and nail","option2":"set out","option3":"to and fro","option4":"to the quick"}},{"question":"Had I been a king, I -","answer":"2","options":{"option1":"had helped the poor.","option2":"would have helped the poor.","option3":"have helped the poor.","option4":"helped the poor."}},{"question":"Choose the correct synonym for 'Extempore' -","answer":"4","options":{"option1":"Planned","option2":"Improvise","option3":"Immediate","option4":"Impromptu"}},{"question":"When you make a promise, you must not go ..... on it.","answer":"3","options":{"option1":"by","option2":"around","option3":"back","option4":"along"}},{"question":"What type of man is quite the opposite type of 'Supercilious' ?","answer":"1","options":{"option1":"Affable","option2":"Haughty","option3":"Disdainful","option4":"Wicked"}},{"question":"1+5+9+...+81=?","answer":"2","options":{"option1":"21","option2":"861","option3":"840","option4":"860"}},{"question":"বৃত্তের বহিঃস্থ কোনো বিন্দু হতে কয়টি স্পর্শক আঁকা যায়?","answer":"2","options":{"option1":"১ টি","option2":"২টি","option3":"৩টি","option4":"৪টি"}},{"question":"সে.মি.এককে নিচের কোন বাহু গুলো দ্বারা সমকোণী ত্রিভুজ গঠন সম্ভব?","answer":"3","options":{"option1":"৩,৪,৫","option2":"৬,৮,১০","option3":"২,৪,৮","option4":"৫,১২,১৩"}},{"question":"একটি সরলরেখার উপর অঙ্কিত বর্গের খেত্রফল ঐ সরলরেখার  এক-চতুর্থাংশের উপর অংকিতবর্গের খেত্রফলের কত গুন?","answer":"4","options":{"option1":"২","option2":"৪","option3":"৮","option4":"১৬"}},{"question":"বৃত্তের কেন্দ্র ছেদকারী জ্যাকে কি বলে?","answer":"1","options":{"option1":"ব্যাস","option2":"ব্যাসার্ধ","option3":"বৃত্তচাপ","option4":"পরিধি"}},{"question":"নিচের কোনটি মৌলিক সংখ্যা","answer":"2","options":{"option1":"51","option2":"59","option3":"63","option4":"87"}},{"question":"5^x+5^x+5^x+5^x+5^x=কত?","answer":"2","options":{"option1":"25x","option2":"5^(x+1)","option3":"5^5x","option4":"25^x"}},{"question":"(log2)1\/64 এর মান কত?","answer":"1","options":{"option1":"-6","option2":"6","option3":"-(1\/6)","option4":"1\/6"}},{"question":"যদি x²+(1\/x²)=38 হয় তবে x-(1\/x)=?","answer":"2","options":{"option1":"±40","option2":"±6","option3":"±7","option4":"±5"}},{"question":"কোনো পরীক্ষায় পরীক্ষার্থীর ৮০% গণিতে ৭০% বাংলায় পাশ করল।উভয় বিষয়ে পাশ করল ৬০%।উভয় বিষয়ে কতজনফেল করল?","answer":"4","options":{"option1":"৩০%","option2":"২০%","option3":"১৫%","option4":"১০%"}},{"question":"যদি সেলফোনের পুর্বের কলরেট ও বর্তমান কলরেটের অনুপাত 5:3 হয় তবে পুর্বের কলরেটের তুলনায় বর্তমান কলরেট কত হ্রাস পেয়েছে?","answer":"3","options":{"option1":"30%","option2":"35%","option3":"40%","option4":"45%"}},{"question":"এক ব্যক্তি 240 টাকায় কতগুলো পেন্সিল কিবে দেখল সে যিদি একটি পেন্সিল বেশী পেত তাহলে প্রতিটি পেন্সিলের মূল্য 1 টাকা কম হত।ঐ ব্যক্তি কতগুলো পেন্সিল কিনেছিল?","answer":"3","options":{"option1":"13টি","option2":"14টি","option3":"15টি","option4":"16টি"}},{"question":"একই সুদে 500 টাকার 4 বছরের সুদ এবং 600 টাকার 5 বছরের সুদ একত্রে 400 টাকা হলে সুদের হার কত?","answer":"3","options":{"option1":"12%","option2":"10%","option3":"8%","option4":"6%"}},{"question":"একটি বই ১০% ক্ষতিতে বিক্রয় করে হল।বিক্রয়মুল্য ৪৫ টাকা বেশী হলে ৫% লাভ হয়।বইটির ক্রয় মুল্য কত?","answer":"3","options":{"option1":"২০০ টাকা","option2":"২৫০ টাকা","option3":"৩০০ টাকা","option4":"৩৫০ টাকা"}},{"question":"একটি বাশেঁর ১\/৪ অংশ কাদায়,৩\/৫ অংশ পানিতে এবং ৩ মিটার পানির উপরে আছে।বাশটির সম্পুরন দৈর্ঘ্য কত?","answer":"1","options":{"option1":"২০ মি.","option2":"১৬ মি.","option3":"১৫ মি.","option4":"১২ মি."}},{"question":"বিশেষ ক্রমানুযায়ি সাজানো ২,৩,৫,৯,১৭---- ধারাটির পরবর্তী সংখ্যা কত?","answer":"3","options":{"option1":"৬৫","option2":"৪৫","option3":"৩৩","option4":"২৬"}},{"question":"ছয় অংকের ক্ষুদ্রতম সংখ্যা ও চার অংকের বৃহত্তম সংখ্যার অন্তর কত?","answer":"4","options":{"option1":"0","option2":"1","option3":"90000","option4":"90001"}},{"question":"১ থেকে ৪৯ পর্যন্ত ক্রমিক সঙ্খ্যার গড় কত?","answer":"2","options":{"option1":"৫০","option2":"২৫","option3":"২৩","option4":"২২"}},{"question":"একটি সংখ্যার দ্বিগুনের বর্গের সাথে ১৫ যোগ করলে ৪১৫ হয়।সংখ্যাটি কত?","answer":"1","options":{"option1":"১০","option2":"১১","option3":"১৫","option4":"২০"}},{"question":"একটি আয়তকার ঘরের দৈর্ঘ্য প্রস্থের দ্বেড়গুন,এর ক্ষেত্রফল ৩৩৮৪ বর্গমিটার হলে পরিসীমা কত?","answer":"2","options":{"option1":"৭০ মিটার","option2":"৮০ মিটার","option3":"৯০ মিটার","option4":"৯৬ মিটার"}},{"question":"১৮ ফুট উঁচু একটি গাছ এমন ভাবে ভেঙ্গে পড়োল যে ,ভাঙ্গা অংশটি ভুমির সাথে ৩০° কোন উৎপন্ন করল।গাছটি মাটি থেকে কত উচুতে ভেঙ্গেছিল?","answer":"4","options":{"option1":"১৫ ফুট","option2":"১২ ফুট","option3":"৯ ফুট","option4":"৬ ফুট"}},{"question":"একটি সমদ্বিবাহু ত্রিভুজের সমান বাহুদয়ের সাথে প্রত্যেক্টির দৈর্ঘ্য 10 সে,মি. এবিং বাহুদ্বয়ের অন্তর্ভুক্ত কোন 45° ত্রিভুজ টির ক্ষেত্রফল কত বর্গ সে.মি.?","answer":"2","options":{"option1":"25","option2":"25√2","option3":"30","option4":"25√5"}},{"question":"3cm,4cm.5cm ব্যসার্ধ বিশিষ্ট তিনটি গোলক গলিয়ে একটি গোলক তৈরি করা হলে গোলকের ব্যসার্ধ কত?","answer":"2","options":{"option1":"5 cm","option2":"6cm","option3":"7cm","option4":"8 cm"}},{"question":"একটি বর্গের কর্ণের দৈর্ঘ্য 4√2 একক হলে ঐ বর্গের ক্ষেত্ত্রফল কত?","answer":"1","options":{"option1":"16  বর্গ একক","option2":"32 বর্গ একক","option3":"8 বর্গ একক","option4":"16√2 বর্গ একক"}},{"question":"দুটি সন্নিহিত কোনের সমস্টি 180° একটি কে অপরটির কি বলে?","answer":"4","options":{"option1":"সন্নিহিত কোণ","option2":"সমকোণ","option3":"পুরক কোণ","option4":"সম্পুরক কোণ"}},{"question":"সোমপুর বিহার কে প্রতিষ্ঠা করেন?","answer":"2","options":{"option1":"দেবপাল","option2":"ধর্মপাল","option3":"শশাংক","option4":"রাজা গোপাল"}},{"question":"লর্ড রিপন কর্তৃক গঠিত শিক্ষা প্রতিষ্ঠানের নাম কি?","answer":"2","options":{"option1":"রিপন কমিশন","option2":"হান্টার কমিশন","option3":"নাথান কমিশন","option4":"লর্ড কমিশন"}},{"question":"'পারকী' সমদ্র সৈকত কোথায় অবস্থিত?","answer":"1","options":{"option1":"চট্টগ্রাম","option2":"কক্সবাজার","option3":"বরগুনা","option4":"পটুয়াখালি"}},{"question":"বাংলা ভাষাকে বাংলাদেশ ব্যতিত যে দেশের রাষ্ট্রভাষা করা হয়েছে?","answer":"3","options":{"option1":"সোমালিয়া","option2":"নেপাল","option3":"সিয়েরালিওন","option4":"লিবিয়া"}},{"question":"বঙ্গবন্ধু ৬ দফা দাবি পেশ করেন কত সালে?","answer":"3","options":{"option1":"১৯৪৭","option2":"১৯৫২","option3":"১৯৬৬","option4":"১৯৭১"}},{"question":"১৯৪৮ সালে পাকিস্তান পরিষদে কে বাংলা ভাষা কে গণ পরিষদের অন্যতম ভাষা হিসেবে ব্যবহারের প্রস্তাব করেন?","answer":"1","options":{"option1":"ধীরেন্দ্রনাথ দত্ত","option2":"আবুল কাশেম","option3":"মাওলানা ভাসানী","option4":"যোগেশ চন্দ্র ঘোষ"}},{"question":"সম্প্রতি সুন্দরবন এলাকায় কোন নদীতে কয়লাবাহী কার্গো ডুবে যায়","answer":"3","options":{"option1":"তিস্তা","option2":"ভৈরব","option3":"শ্যালা","option4":"মধুমতি"}},{"question":"উয়ারী বটেশর প্রত্ন তাত্ত্বিক নিদর্শন কোন জেলায় পাওয়া গিয়েছে?","answer":"2","options":{"option1":"গাজীপুর","option2":"নরসিংদী","option3":"শেরপুর","option4":"ময়মনসিংহ"}},{"question":"সুর্য হতে পৃথিবীতে আলো এসে পৌছাতে সময় লাগে প্রায়?","answer":"2","options":{"option1":"৭ মিনিট","option2":"৮ মিনিট","option3":"৯ মিনিট","option4":"১০ মিনিট"}},{"question":"বীরবিক্রম খেতাব প্রাপ্ত মুক্তিযোদ্বাদের সংক্যা কত?","answer":"3","options":{"option1":"৬৭৬","option2":"৬৮","option3":"১৭৫","option4":"৪২৬"}},{"question":"বাংলাদেশের 'জাতীয় গ্রন্থাগার ' কোথায় অবস্থিত?","answer":"3","options":{"option1":"শাহবাগ","option2":"গুলিস্তানে","option3":"আগারগাঁও","option4":"উত্তরায়"}},{"question":"বাংলাদেশ সরকারের প্রধান আইন কর্মকর্তা হলেন?","answer":"2","options":{"option1":"আইনমন্ত্রি","option2":"এটর্নি জেনারেল","option3":"প্রধান বিচারপতি","option4":"জাতীয় সংসদ"}},{"question":"টি-২০ বিশ্বকাপে বাংলাদেশের একমাত্র শতরাঙ্কারী কে?","answer":"4","options":{"option1":"সাকিব","option2":"মাশরাফি","option3":"সাব্বির","option4":"তামিম"}},{"question":"সম্প্রতি বাংলাদেশে কোন বিরল রোগে আক্রান্ত রোগীর সন্ধান পাওয়া গিয়াছে?","answer":"2","options":{"option1":"এনত্রাক্স","option2":"ট্রিম্যান","option3":"চিকন গুনিয়া","option4":"ল্যাসা জ্বর"}},{"question":"বাংলাদেশে একমাত্র ও প্রথম 'ওয়ার্ল্ড ' ট্রেড সেন্টার কোথায় অবস্থিত?","answer":"4","options":{"option1":"ঢাকা","option2":"সিলেট","option3":"কুমিল্লা","option4":"চট্টগ্রাম"}},{"question":"বঙ্গবন্ধুর আত্নজীবনীমুলক গ্রন্থ 'অসমাপ্ত আত্নজীবনী' সর্বশেষ কোন ভাষায় অনুদিত হয়েছে?","answer":"চীনা","options":{"option1":"রুশ","option2":"ডাচ","option3":"্চীনা","option4":"ফ্রেঞ্জ"}},{"question":"সম্প্রতি নাসায় কর্মরত কোন বাংলাদেশি বিজ্ঞানী পাঁচ টি নক্ষত্র আবিষকার করেছেন?","answer":"1","options":{"option1":"রুবাব খান","option2":"সালমান খান","option3":"কামাল জিহান","option4":"শিহাব কামাল"}},{"question":"'ডাউন সিনদ্রোম ' বলতে বুঝানো হয়?","answer":"1","options":{"option1":"গর্ভস্ত  শিশুর অপরিনত বিকাশ","option2":"ধান গাছের বিশেষ রোগ","option3":"নৈতিক অবক্ষয়ের লক্ষন","option4":"ফলের অপরিনত বিকাশ"}},{"question":"তকালীন পাকিস্তানের শিক্ষা আন্দোলন শুরু হয় কত সালে?","answer":"2","options":{"option1":"১৯৫৬","option2":"১৯৬২","option3":"১৯৬৬","option4":"১৯৬৮"}},{"question":"বাংলাদেশের ভিতরে ভারতের কয়টি ছিট্মহল রয়েছে?","answer":"4","options":{"option1":"৫৫","option2":"১১০","option3":"১১৪","option4":"১১১"}},{"question":"বায়ু দুশনের জন্য প্রধানত দায়ী---","answer":"3","options":{"option1":"অক্সিজেন","option2":"নাইট্রোজেন","option3":"কার্বন মনোক্সাইড","option4":"কার্বন ডাই অক্সাইড"}},{"question":"জিকা ভাইরাস কোন দেশে সর্বপ্রথম ছড়ায়---","answer":"3","options":{"option1":"ভারত","option2":"আমেরিকা","option3":"ব্রাজিল","option4":"ইরাক"}},{"question":"মানুষের রক্তে শ্বেতকনিকা ও লোহিতকনিকার অনুপাত?","answer":"4","options":{"option1":"১ঃ৫০০","option2":"১ঃ৬৫০","option3":"২ঃ৭০০","option4":"১ঃ৭০০"}},{"question":"ফেসবুক প্রতিষ্ঠা করা হয় কত সালে?","answer":"3","options":{"option1":"২০০০","option2":"২০০৩","option3":"২০০৪","option4":"২০০৫"}},{"question":"বাংলাভাষা কোন ভাষা থেকে এসেছে?","answer":"2","options":{"option1":"সংস্কৃত","option2":"গৌড়ীও প্রাকৃত","option3":"হিন্দি","option4":"আসামি"}},{"question":"কোনটি মৌলিক স্বরধবনি?","answer":"4","options":{"option1":"ঔ","option2":"ঈ","option3":"ঐ","option4":"এ"}},{"question":"বাংলা ভাষা রীতির কয়টি রুপ?","answer":"1","options":{"option1":"২","option2":"৩","option3":"৫","option4":"৪"}},{"question":"ষষ্ঠ এর সন্ধি বিচ্ছেদ কোন টি?","answer":"3","options":{"option1":"ষট্+থ","option2":"ষস্থ+ থ","option3":"ষষ্ + থ","option4":"ষস্+ঠ"}},{"question":"নিচের কোনটি যোগরুঢ় শব্দ?","answer":"1","options":{"option1":"পঙ্কজ","option2":"তৈল","option3":"মধুর","option4":"নবাবী"}},{"question":"'অদ্য' শব্দটি কোন ভাষা রীতির উদাহরন?","answer":"2","options":{"option1":"চলিত","option2":"সাধু","option3":"প্রাকৃত","option4":"কোল"}},{"question":"কোনটি ওষ্ঠ ধবনি?","answer":"1","options":{"option1":"ম","option2":"ঙ","option3":"্চ","option4":"র"}},{"question":"চন্দ্রের প্রতিশব্দ নয়?","answer":"3","options":{"option1":"সোম","option2":"হিমাংশু","option3":"সবিতা","option4":"দ্বিজরাজ"}},{"question":"কোন বানান টি শুদ্ধ?","answer":"2","options":{"option1":"মুমুর্ষু","option2":"মুমূর্ষু","option3":"মূমূর্ষু","option4":"মূমূর্ষূ"}},{"question":"কোনটি তৎপুরুষ সমাস?","answer":"2","options":{"option1":"ভালোমন্দ","option2":"মধুমাখা","option3":"যথাসাধ্য","option4":"সত্যনিষ্ঠ"}},{"question":"'পাখির নীড়ের মত চোক তুলে নাতোরের বনলতা সেন'এখানে নীড় বলতে কোন শব্দ বুঝানো হয়েছে?","answer":"1","options":{"option1":"নান্দনিক","option2":"আশ্রয়","option3":"রহস্যময়","option4":"পাখির বাসা"}},{"question":"শুদ্ধ বানান কোনটি?","answer":"4","options":{"option1":"নিরপরাধি","option2":"দারিদ্র্যতা","option3":"স্বার্তকথা","option4":"প্রাণিকুল"}},{"question":"'গোবর গনেশ' বাগধারাটির অর্থ কী?","answer":"2","options":{"option1":"অপধার্থ","option2":"নিরেট মূর্খ","option3":"অত্যন্ত অলস","option4":"অপুটু"}},{"question":"কোন গুলো দন্ত্যধবনি?","answer":"3","options":{"option1":"ক খ গ ঘ","option2":"প ফ ব ভ","option3":"ত থ দ ধ","option4":"ট ঠ ড ঢ"}},{"question":"কোনটি দেশী শব্দ?","answer":"4","options":{"option1":"রিকশা","option2":"চা","option3":"কিতাব","option4":"কুলা"}},{"question":"কোনটি ধ্বনি বিপর্যয়ের উদাহরণ?","answer":"3","options":{"option1":"শরীল","option2":"হংস>হাঁস","option3":"লাফ>ফাল","option4":"দুর্গা>দুগ গা"}},{"question":"'পতাকা'এর সমার্থক শব্দ কোনটি?","answer":"1","options":{"option1":"কেতন","option2":"্মার্গ","option3":"নলিন","option4":"ভাজন"}},{"question":"'নয়ন' শব্দটির সঠিক প্রত্যয় নির্ণয়----","answer":"1","options":{"option1":"নী+অন","option2":"নে+অন","option3":"নৌ +অন","option4":"নয়+ন"}},{"question":"বাক্যে বিস্ময়সূচক চিহ্ন থাকলে কতক্ষন থামতে হয়??","answer":"1","options":{"option1":"১ সেকেন্ড","option2":"২ সেকেন্ড","option3":"৩ সেকেন্ড","option4":"৪ সেকেন্ড"}},{"question":"'অলীক' এর বিপরীত শব্দ কি?","answer":"1","options":{"option1":"বাস্তব","option2":"কল্পনা","option3":"উন্নতি","option4":"আয়ত্ত"}},{"question":"পড়ায় আমার মন বসেনা' এখানে পড়ায় কোন কারকে কোন বিভক্তি?","answer":"1","options":{"option1":"কর্ম কারকে ৭মী বিভক্তি","option2":"ওধিকরণ কারকে ৭মী বিভক্তি","option3":"অপাদান কারকে ৭মী বিভক্তি","option4":"করণ কারকে ৭মী বিভক্তি"}},{"question":"কোনট দিগু সমাস?","answer":"1","options":{"option1":"সপ্তাহ","option2":"পরিভ্রমন","option3":"আমরণ","option4":"মনগড়া"}},{"question":"'নদী' এর সমার্থক শব্দ কোনটি?","answer":"1","options":{"option1":"সরিৎ","option2":"নগ","option3":"গিরি","option4":"বিহগ"}},{"question":"'নাদ' শব্দের অর্থ কি?","answer":"3","options":{"option1":"মেঘের ডাক","option2":"বাঘের ডাক","option3":"সিংহের ডাক","option4":"ময়ূরের ডাক"}},{"question":"অনুবাদ কত প্রকার?","answer":"1","options":{"option1":"২ প্রকার","option2":"৩ প্রকার","option3":"৪ প্রকার","option4":"৫ প্রকার"}},{"question":"বাংলাদেশে প্রথম চায়ের চাষ হয়-","answer":"3","options":{"option1":"সিলেটের তামাবিলে","option2":"সিলেটের জাফলং-এ","option3":"সিলেটের মালনী ছড়ায়","option4":"সিলেটের শ্রীমঙ্গলে"}}]